914天水圍遊重點推薦

今日放假專登去大西北遊玩，聽講公園有道閘幾有趣就來睇下。

去到公園現場，問咗幾嗰公園路人，佢哋都唔知道《史上最安全鐵閘》位置喺邊，但經我不屈不撓嘅追尋，終於畀我揾到呢嗰閘，好可惜嗰現場所見嘅震撼感冇網上嗰張圖咁大，因為已經喺兩旁種晒植物，之前流傳嗰張應該係舊相嚟，不過如果晚上鎖上大閘，依然可以由兩旁行入去，只需要越過堆植物即可。

我認為設計呢嗰閘迎嘅人一定係王晶嗰套《整蠱專家》Fans，設計時可能喺呢度拎靈感，整蠱專家入面有一幕講到車親仁(達叔) 去咗一個唐樓單位揾佢嗰私生仔車文晶(周星馳)，車文晶返屋企用鎖匙開門，入完屋閂咗門先記得條鎖匙喺出面冇抆出嚟，最後喺道門中間嗰大窿出返去抆走條匙，再喺嗰窿到入返去屋內。